<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<contentSection>
  <aboutLanguages>
    <it>
Sono nato da un padre italiano di Belluno e una madre maltese di San Gwann. Conseguentemente sin da piccolo mi sono abituato a parlare sia l'italiano che l'inglese attraverso conversazioni quotidiane in entrambe le lingue con entrambi i miei genitori così come con altri parenti. Ho frequentato la scuola materna, elementare e media a Padova. Durante la scuola media mi sentivo a mio agio durante la lezione di inglese e non ho mai dovuto aprire libro. Insieme all'inglese ho avuto anche la possibilità di praticare il maltese durante le mie visite estive a Malta che si svolgevano annualmente. Quando ho compiuto tredici anni ho frequentato il Liceo Scientifico per un paio di mesi, ma poi, all'età di quattordici anni ho deciso di accettare la sfida di frequentare una scuola americana internazionale a Malta dove ho continuato a studiare una varietà di soggetti ma dove l'inglese veniva utilizzato come unica lingua di istruzione. In questa scuola ho dovuto competere con studenti provenienti da diversi paesi del mondo e molti di questi avevano sempre studiato in lingua inglese. Come parte del mio programma di studio sono riuscito ad apprendere una buona miscela di materie umanistiche e scientifiche, tra le quali letteratura inglese e mondiale, storia internazionale, lingue straniere come il francese e lo spagnolo, varie materie scientifiche tra le quali matematica avanzata, chimica, fisica e biologia, così come l'economia, la psicologia, ed altri soggetti. Come risultato di tutta questa pratica, all'età di diciassette anni ho continuato a frequentare l'università in Canada dove gli altri studenti pensavano che fossi una persona di madrelingua inglese, non rendendosi conto del fatto che avevo ricevuto gran parte della mia formazione in lingua italiana, e nel giro di pochi mesi il mio inglese è diventato indistinguibile da quello di altri studenti, quasi tutti di madrelingua inglese. All'università, ho preso alcune lezioni di lingua e letteratura, ma ho deciso di concentrarmi sulle scienze, in particolare sulla matematica, la statistica e l'informatica completando così una laurea di prima classe presso l'università Memorial University of Newfoundland in matematica e poi un Master presso l'Università di Alberta anch'esso in matematica. Dopo la laurea, ho lavorato principalmente come programmatore informatico in diverse aziende e istituzioni sparse per il mondo, allo stesso tempo approfondendo nel mio tempo libero la conoscenza di vari argomenti ancora più avanzati in matematica e statistica, finanza, economia, ingegneria e medicina con particolare attenzione alle neuroscienze, la proprietà intellettuale, ed altri settori di interesse, acquisendo così maggiore padronanza dei linguaggi adottati da queste discipline specifiche e mantenendo allo stesso tempo un forte interesse per lo studio di altre lingue. Dopo alcuni anni di lavoro nel settore del software ho cambiato attività ed ho iniziato a gestire la corrente impresa offrendo traduzioni professionali, altamente specializzate, precise, e di alta qualità dall'italiano all'inglese. Attualmente vivo in Italia a Padova.
    </it>
    <en>
Neil Glen Zanella was born to an Italian father from Belluno and a Maltese mother from San Gwann. As a result of this Neil had an early start at speaking both Italian and English through daily conversations in both languages with both of his parents as well as with other family members. Neil attended kindergarten, elementary, and middle school in Padua, Italy, and throughout middle school, Neil was comfortable enough with the material taught throughout his English classes that he never felt the need to consult his English textbooks. Along with English Neil also had the opportunity to practice his Maltese during his summer visits to Malta which would take place on a yearly basis. When Neil turned thirteen Neil attended the Liceo Scientifico for a few months but then at the age of fourteen decided to take on the challenge of attending an International American school in Malta where he went on to study a variety of subjects with English being used as the sole language of instruction. At such school Neil had to compete with kids coming from various countries across the world and several of these had been receiving their education in English since their kindergarten years. As part of his study programme Neil was able to enrol into a nice mixture of humanistic and scientific subjects including English and world literature, world history, language courses such as French and Spanish, various scientific subjects including advanced mathematics, chemistry, physics, and biology, as well as economics, psychology, and other subjects. As a result of all his practice, when at the age of seventeen Neil went on to attend university in Canada, students thought of him as a native speaker, not realizing he had received a large portion of his education in Italian, and within just a few months his English became indistinguishable from that of other students, almost all of which were English-speaking locals. At university, Neil took some language and literature classes but decided to focus on the sciences with particular focus on mathematics, statistics, and computer science thus completing a first-class Bachelor of Science degree from Memorial University of Newfoundland in Mathematics and a Master of Science from the University of Alberta also in Mathematics. After graduation, Neil worked mainly as a computer programmer at various companies and institutions scattered throughout the world while at the same time in his spare time deepening his knowledge of various subjects such as even more advanced mathematics and statistics, finance, economics, engineering, medicine with particular focus on the brain, intellectual property, and others, thus becoming even more fluent with the language adopted by such disciplines while also retaining a strong interest in other languages. After a few years of working in the computer software industry Neil changed his career focus and started running a business offering professional, highly specialized, accurate, high-quality translations from Italian to English. Neil currently lives in Padua, Italy.
    </en>
  </aboutLanguages>
  <aboutComputerScience>
    <it>
Sono nato in Canada nel 1976. Ho utilizzato il computer sin dal giorno del Commodore 64. Ho trascorso la mia infanzia nella città di Padova vicino a Venezia, la mia adolescenza nelle isole maltesi dove ho completato il liceo, e ho poi studiato in Canada dove ho completato un Bachelor of Science con lode all'università Memorial University of Newfoundland in modo da soddisfare i requisiti di ammissione per entrare nel programma di Master of Science in Matematica presso l'Università di Alberta. Ho completato entrambi prestando particolare attenzione ai soggetti informatici attraverso i quali ho imparato HTML, CSS, JavaScript, PHP, SQL, C, C ++, Java, C# ed altri linguaggi di programmazione insieme ad una miscela di altre materie più teoriche come la teoria delle strutture dati e degli algoritmi, la teoria dei compilatori e la teoria degli automi. Come parte della mia esperienza universitaria sono stato anche coinvolto nell'insegnamento di materiale matematico e corsi di informatica. Ho poi fatto lo sviluppatore web per intranet seguito da sviluppo mobile su diverse piattaforme. Oltre ad offrire servizi di traduzione nel settore delle tecnologie dell'informazione altri interessi comprendono l'insegnamento privato ed in aula su temi come lo sviluppo web e sistemi di content management, nonché lo sviluppo di applicazioni sulla piattaforma Android.
    </it>
    <en>
Neil Glen Zanella was born in Canada in 1976. Neil has been using computers since the day of the Commodore 64. Neil spent his childhood in the medium-sized city of Padua near Venice, Italy, his teenage years in the Maltese islands where he completed high school, and then studied in Canada where he completed a Bachelor of Science with Honors from Memorial University of Newfoundland thus meeting the admission requirements for entering the Master of Science in Mathematics program at the University of Alberta and completed both while retaining a strong focus on computer science subjects through which he also learned HTML, CSS, JavaScript, PHP, SQL, C, C++, Java, C#, and other programming languages along with a swarm of other more theoretical subjects such as data structures and algorithms, compiler construction, and automata theory. As part of his university experience Neil was also involved in the teaching of material for mathematics and computer science courses. Neil then carried on to do web development for intranets, followed by mobile development on various platforms. Besides offering translation services in the area of information technology other interests include classroom and private teaching on topics such as web development and content management systems as well as application development on the Android platform.
    </en>
  </aboutComputerScience>
</contentSection>
