<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<contentSection>
  <paragraph1>
    <it>
Quì a Neil Glen Zanella Professional Language Translation Services la nostra priorità è fornire traduzioni dall'italiano all'inglese di alta qualità ai nostri clienti ed il nostro alto livello di competenza nel settore è chiave per il successo della vostra azienda od organizzazione.
    </it>
    <en>
Here at Neil Glen Zanella Professional Language Translation Services providing our clients with top quality translations from Italian to English is our priority and our high level of competence in the work we do is key to the success of your business or organization.
    </en>
  </paragraph1>
  <paragraph2>
    <it>
Indipendentemente dall'area nella quale si richiede una traduzione, ci assicuriamo che il prodotto finale venga formulato nel modo in cui una persona di madrelingua competente nel settore di interesse avrebbe scritto. Questo è di fondamentale importanza ed è esattamente ciò di cui ci occupiamo.
    </it>
    <en>
No matter in which one of our target areas you require a translation, making sure our end product is worded the way a native speaker competent in the pertaining field of knowledge would write is of paramount importance. That is precisely what we do.
    </en>
  </paragraph2>
  <paragraph3>
    <it>
Perché scegliere noi? Molti dei nostri concorrenti sostengono di essere i migliori, ma in realtà la complessità delle organizzazioni nelle quali lavorano, il basso livello di esperienza pratica dei loro dipendenti, sia nel parlare che nello scrivere in una delle due lingue anche per mancanza di adeguate permanenze all'estero e specializzazioni significa che il loro lavoro richiederà più tempo e la loro traduzione sarà di qualità inferiore. Tale scadente qualità di traduzione non passerà inosservata ai lettori madrelingua e purtroppo molti dei nostri clienti finiscono per rivolgersi a noi a causa della loro delusione per il modo in cui le loro traduzioni ben pagate sono state ricevute.
    </it>
    <en>
Why Choose Us? Several of our competitors claim to be the best ones available, but actually the complexity of the organizations they work in combined with both the low level of practical real-life experience of their employees in speaking and writing in one of the two involved languages overseas as well as their low level of acquired specialization means they will take longer and provide a lower quality work. Such poor quality translations won't go by unnoticed by native speakers and sadly several of our clients turn to us as a result of their disappointment with the way their well-paid translations were received.
    </en>
  </paragraph3>
  <paragraph4>
    <it>
È proprio il nostro alto livello di competenza che ci permette di offrire traduzioni veloci di alta precisione ad un prezzo di mercato competitivo.
    </it>
    <en>
It is precisely our high level of competence that affords us speedy and highly accurate translations at a competitive market price.
    </en>
  </paragraph4>
</contentSection>
